【專訪】愛笑貪玩被指無「會長格」 港大葉芷琳勇字行頭：勢進校委會抗爭

「當權者有否視年輕人為下一代？」

港大生予人感覺一向「藍血（Blue-blood）」，葉芷琳坦言，他們做事前必定會做「風險管理」。去年反送中運動，港大在大專學界未能稱為「主戰場」；時至今天，國安法在校園散落的恐懼，令更多港大生卻步。

葉芷琳甫當上會長便被親中媒體「釘上」，有的說她在校園「播獨」，有的說她煽動仇警、反政府。惡法之下，「有心理準備被捕嗎？」記者問，「我們經常說有心理準備，其實到那一刻就不會有。」

但恐懼還是會有，當上學生會會長後，她再沒有回家，因為不想住址曝光，也不想家人受騷擾。比起自己，她更擔心家人安全，「有一晚突然想喊，覺得為甚麼個世界咁唔公平？當權者有否視年輕人為他們的下一代？將會發生甚麼事，我沒有選擇，只覺得香港是一個好傷心的地方。」

現在，她踏出的每一步，都盡力避免碰到種種紅線，不是因為她個人害怕被捕，而是怕一旦自己被捕，學生會無法運作。

兩名副校長任命通過那天，葉芷琳向教務長呈上逾 4,000 名師生、校友的抗議聯署，然而最終響應呼籲、現身「護校」的，卻不足 80 人。5 年前，時任會長兼本科生校委馮敬恩，帶領學生圍堵校委會一幕，似乎已不可能再在港大發生。

「是 context 不同，現在是國安法時代，學生的考慮多了很多，以前被捕可能判社會服務令，但現時被捕分分鐘會失去學藉，代價太大。」

但葉芷琳認為，行動最少把校委會的醜惡寫進歷史，「就算聯署沒有實際功用，你起碼留了底，大眾會知道有 4000 幾人反對這件事。如果幾十年後，他們看不到這份聯署、沒有人講過嘢，只會知道它通過了，好像沒有學生反對。」

THE全球大學聲譽排名 港大跌出首50名 清華大學亞洲第2

英國《泰晤士高等教育》THE公布2020年全球大學聲譽排名榜（World Reputation Rankings 2020），香港共有四所院校入圍全球首200間「聲譽」大學，包括香港大學、科技大學、中文大學及理工大學；惟除了新上榜的理大，餘下三校的排名均有所下跌。
本港排名最高的港大，未能入圍全球50強之內，落後於排名第10的日本東京大學、排名第13的清華大學、排第16的北京大學、以及排名40的國立臺灣大學。港大新聘的候任副校長申作軍及宮鵬，正正是清華大學學者。

港四間大學上榜 理大「新登科」

2020年的《泰晤士高等教育全球聲譽排名》由以往的100所，增至200所，被列入排名榜的大學來自的國家或地方，亦由去年的19個，增至30個。

本港是次共有四所大學位列排名榜之內。包括排名51至60的香港大學、排名91至100的科技大學、排名101至125的中文大學，以及排名126至150的理工大學。除了新上榜的理大，其餘三間院校排名皆較2019年下跌

東京大學成首十位唯一亞洲院校

全球十強之中，首三排位不變，依次是哈佛大學、麻省理工學院及史丹佛大學；英國的劍橋大學和牛津大學則位居第四及第五位；餘下第六到第九名，分別為加州大學柏克萊分校、普林斯頓大學、耶魯大學，以及加州大學洛杉磯分校；日本的東京大學成功晉身十強之內，比去年升一位。

是次排名若以國家劃分，美國仍然是「大贏家」，200所大學中，有三成院校都來自美國，當中哈佛大學連續10年位居榜首；而英國則屬「第二大國」，有25間大學入圍，劍橋大學排名第四。

清華及北大列全球首20位

至於亞洲區大學排名方面，日本東京大學排名最高，其次為中國的清華大學（全球排名13）及北京大學（全球排名16）。亞洲第四至第七依序為京都大學（全球排名23）、新加坡國立大學（全球排名24）、國立臺灣大學（全球排名40）及首爾大學（全球排名45）。

至於上海的復旦大學、香港大學、新加坡的南洋理工大學，以及上海交通大學，則同時位列在全球51至60。

來源來自支共01，我就唔貼了，港大唔好再以藍血為榮了，並以此在革命下獨善其身，在國安法和黨委入校管理層下，全港大學都是命運共同體，正面對禮崩樂壞，學風衰落的下場，希望大學生認清事實，唔好再以為讀完本港大學就可擁有國際優勢，我哋香港再唔係以前咁了有優良學術體系，睇上面個大學排名係咁跌就知咩料呢，再係咁落去本港大學學位不受國際認可不是夢

條女係hall 好淫亂

呢個時勢肯企出嚟
仲想點
我理得佢私底下嘅生活咩
Anyway感謝佢願意做呢啲吃力不討好嘅位
港大雖然已死 但都要畀啲爭扎嘅

五毛狗繼續玩人格謀殺

你老母仲淫亂
俾狗屌大肚生咗你出嚟

係你就講多d啦屌你老母

佢晚晚用精液沖涼都唔關我事
佢企出黎我就睇佢出黎政績

伯母仲淫亂
我地成班排緊隊屌緊佢

收皮啦抵毀女神

Block鳩佢算